specs prouvées, il reste quelques lemme admitted à montrer

examples/Sek/PArray_proof.v
@@ -103,6 +103,10 @@ Ltac set_prove2 := (* set_prove fails sometimes *)
 	set_prove_setup false; intuition.
 
 
+Tactic Notation "tryifalse" :=
+	try solve [intros; false].
+
+
 Parameter copy_spec : forall A `{EA:Enc A} (xs:list A) t,
   SPEC (Array_ml.copy t)
     INV (t ~> Array xs)
@@ -128,14 +132,14 @@ Proof using. intros. apply (Inhab_of_val (Desc_Base nil)). Qed.
 
 Hint Resolve Desc_inhab.
 
-Definition PArray_Desc A {EA: Enc A} (D: Desc A) (d: parray_desc_ A) : hprop :=
+Definition PArray_Desc A {IA: Inhab A} {EA: Enc A} (D: Desc A) (d: parray_desc_ A) : hprop :=
 	match d, D with
 	|	PArray_Base a, Desc_Base L => a ~> Array L
 	|	PArray_Diff p i x, Desc_Diff q j y => \[(p, i, x) = (q, j, y)]
 	|	_, _ => \[False]
 	end.
 
-Lemma PArray_Desc_eq : forall A (EA: Enc A) (D: Desc A) (d: parray_desc_ A),
+Lemma PArray_Desc_eq : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (D: Desc A) (d: parray_desc_ A),
 	d ~> PArray_Desc D =
 	match d, D with
 	|	PArray_Base a, Desc_Base L => a ~> Array L
@@ -144,7 +148,7 @@ Lemma PArray_Desc_eq : forall A (EA: Enc A) (D: Desc A) (d: parray_desc_ A),
 	end.
 Proof using. auto. Qed.
 
-Lemma PArray_Desc_eq_Base : forall A (EA: Enc A) (D: Desc A) (a: array A),
+Lemma PArray_Desc_eq_Base : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (D: Desc A) (a: array A),
 	(PArray_Base a) ~> PArray_Desc D = \exists L, \[D = Desc_Base L] \* a ~> Array L.
 Proof using.
 	intros. destruct D; rewrite PArray_Desc_eq.
@@ -152,7 +156,7 @@ Proof using.
 	{ xsimpl*. }
 Qed.
 
-Lemma PArray_Desc_eq_Diff : forall A (EA: Enc A) (D: Desc A) p i x,
+Lemma PArray_Desc_eq_Diff : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (D: Desc A) p i x,
 	(PArray_Diff p i x) ~> PArray_Desc D = \[D = Desc_Diff p i x].
 Proof using.
 	intros. destruct D; rewrite PArray_Desc_eq.
@@ -160,29 +164,38 @@ Proof using.
 	{ xsimpl*; intros H; inverts* H. }
 Qed.
 
-
 Hint Extern 1 (RegisterOpen PArray_Desc) => Provide PArray_Desc_eq.
 
+Lemma haffine_PArray_Desc : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (D: Desc A) (d: parray_desc_ A),
+    haffine (d ~> PArray_Desc D).
+Proof. intros. destruct D; destruct d; rewrite PArray_Desc_eq; xaffine. Qed.
 
-Definition PArray A {EA: Enc A} (D: Desc A) (pa: parray_ A) : hprop :=
+Lemma haffine_repr_PArray_Desc : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A),
+    haffine_repr (@PArray_Desc A IA EA).
+Proof. intros. intros ? ?. apply haffine_PArray_Desc. Qed.
+
+Hint Resolve haffine_PArray_Desc haffine_repr_PArray_Desc : haffine.
+
+
+Definition PArray A {IA: Inhab A} {EA: Enc A} (D: Desc A) (pa: parray_ A) : hprop :=
 	\exists d, pa ~~~> `{ data' := d } \* d ~> PArray_Desc D.
 
-Lemma PArray_eq : forall A (pa: parray_ A) (EA: Enc A) (D: Desc A),
+Lemma PArray_eq : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (pa: parray_ A) (D: Desc A),
 	pa ~> PArray D =
 	\exists d, pa ~~~> `{ data' := d } \* d ~> PArray_Desc D.
 Proof using. auto. Qed.
 
-Lemma PArray_Base_close : forall A (EA: Enc A) (pa: parray_ A) (a: array A) (L: list A),
+Lemma PArray_Base_close : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (pa: parray_ A) (a: array A) (L: list A),
 	pa ~~~> `{ data' := PArray_Base a } \* a ~> Array L ==> pa ~> PArray (Desc_Base L).
 Proof using. intros. xchange* <- PArray_Desc_eq_Base. xchange* <- PArray_eq. Qed.
 
-Lemma PArray_Diff_close : forall A (EA: Enc A) (pa: parray_ A) q i x,
+Lemma PArray_Diff_close : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (pa: parray_ A) q i x,
 	pa ~~~> `{ data' := PArray_Diff q i x } ==> pa ~> PArray (Desc_Diff q i x).
 Proof using. intros. xchange* <- PArray_Desc_eq_Diff q i x. xchange* <- PArray_eq. Qed.
 
 Hint Extern 1 (RegisterOpen PArray) => Provide PArray_eq.
 
-Global Instance Heapdata_PArray : forall A (EA: Enc A),
+Global Instance Heapdata_PArray : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A),
 	Heapdata (PArray (A := A)).
 Proof using.
 	intros. apply Heapdata_intro. intros.
@@ -191,6 +204,16 @@ Proof using.
 Qed.
 
 Hint Resolve Heapdata_PArray.
+
+Lemma haffine_PArray : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (D: Desc A) (pa: parray_ A),
+    haffine (pa ~> PArray D).
+Proof. intros. rewrite PArray_eq. xaffine. Qed.
+
+Lemma haffine_repr_PArray : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A),
+    haffine_repr (@PArray A IA EA).
+Proof. intros. intros ? ?. apply haffine_PArray. Qed.
+
+Hint Resolve haffine_PArray haffine_repr_PArray : haffine.
 
 
 Notation "'Memory' A" := (map (parray_ A) (Desc A)) (at level 69).
@@ -213,13 +236,24 @@ Lemma IsPArray_inv_indom : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (M: Memory A) (pa:
 	pa \indom M.
 Proof using. intros. inverts* H. Qed.
 
+Hint Resolve IsPArray_inv_indom.
+
 Lemma IsPArray_inv_eq : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (M: Memory A) (pa: parray_ A) (L L': list A),
 	IsPArray M L pa ->
 	IsPArray M L' pa ->
 	L = L'.
 Admitted.
 
-Hint Resolve IsPArray_inv_indom IsPArray_inv_eq.
+Hint Resolve IsPArray_inv_eq.
+
+Lemma IsPArray_inv_neq : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (M: Memory A) (pa pa': parray_ A) (L L': list A),
+	IsPArray M L pa ->
+	IsPArray M L' pa' ->
+	L <> L' ->
+	pa <> pa'.
+Proof using. introv Rpa Rpa' HL <-. forwards*: IsPArray_inv_eq. Qed.
+
+Hint Resolve IsPArray_inv_neq.
 
 Section IsPArray_sized.
 
@@ -284,7 +318,12 @@ Lemma Points_into_eq_Diff : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (R: set (parray_ 
 	Points_into R (Desc_Diff q i x) = q \in R.
 Proof using. unfold Points_into. auto. Qed.
 
-Hint Resolve Points_into_Base Points_into_eq_Diff.
+Lemma Points_into_subset : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (R R': set (parray_ A)) (D: Desc A),
+	R \c R' -> Points_into R D -> Points_into R' D.
+Proof using. introv HR. destruct* D. applys* HR. Qed.
+
+Hint Resolve Points_into_Base Points_into_eq_Diff Points_into_subset.
+
 
 Definition Points_into_forall A {IA: Inhab A} {EA: Enc A} (R: set (parray_ A)) (M: Memory A) : Prop :=
 	forall p, p \indom M -> Points_into R (M[p]).
@@ -292,6 +331,10 @@ Definition Points_into_forall A {IA: Inhab A} {EA: Enc A} (R: set (parray_ A)) (
 Lemma Points_into_forall_eq : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (R: set (parray_ A)) (M: Memory A),
 	Points_into_forall R M = forall p, p \indom M -> Points_into R (M[p]).
 Proof using. auto. Qed.
+
+Lemma Points_into_forall_subset : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (R R': set (parray_ A)) (M: Memory A),
+	R \c R' -> Points_into_forall R M -> Points_into_forall R' M.
+Proof using. introv HR. unfold Points_into_forall. intros H p Hp. applys* Points_into_subset. Qed.
 
 Lemma Points_into_forall_update :
 	forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (R: set (parray_ A)) (M: Memory A) (pa: parray_ A) (D: Desc A),
@@ -363,14 +406,14 @@ Proof using.
 Qed.
 
 Lemma Shared_add_fresh_Base : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (M: Memory A) (pa: parray_ A) (L: list A),
-	    pa ~> PArray (Desc_Base L) \* Shared M 
+  pa ~> PArray (Desc_Base L) \* Shared M 
   ==> Shared (M[pa := Desc_Base L]) \* \[pa \notindom M].
 Proof using.
 	skip.
 Qed.
 
 Lemma Shared_add_fresh_Diff : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (M: Memory A) (pa: parray_ A) q i x,
-	    pa ~> PArray (Desc_Diff q i x) \* \[q \indom M] \* Shared M 
+  pa ~> PArray (Desc_Diff q i x) \* \[q \indom M] \* Shared M 
   ==> Shared (M[pa := Desc_Diff q i x]) \* \[pa \notindom M].
 Proof using.
 	skip.
@@ -382,13 +425,15 @@ Hint Resolve Shared_inv_Inv Shared_add_fresh_Base Shared_add_fresh_Diff.
 Definition Extend {A} {IA: Inhab A} {EA: Enc A} (M M': Memory A) : Prop :=
 	(dom M) \c (dom M') /\ forall L p, IsPArray M L p -> IsPArray M' L p.
 
-Lemma IsPArray_extend : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (M M': Memory A) p L,
+Lemma IsPArray_Extend : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (M M': Memory A) p L,
 	Extend M M' -> IsPArray M L p -> IsPArray M' L p.
 Proof using. introv [_ H] Arr. auto. Qed.
 
-Lemma Extend_id : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (M: Memory A),
-	Extend M M.
-Proof using. unfold Extend. auto. Qed.
+Lemma Extend_trans : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (M1 M2 M3: Memory A),
+	Extend M1 M2 -> Extend M2 M3 -> Extend M1 M3.
+Proof using.
+	unfold Extend. introv [Hdom1 Harr1] [Hdom2 Harr2]. split*.
+Unshelve. apply nil. apply nil. (* Un peu débile *) Qed.
 
 Lemma Extend_add_fresh : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (M: Memory A) (pa: parray_ A) (D: Desc A),
 	~(pa \indom M) ->
@@ -405,16 +450,42 @@ Lemma Extend_update_Base : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (M: Memory A) (pa:
 	Extend M (M[pa := Desc_Base L]).
 Proof using.
 	introv Rpa. unfold Extend.
-	split*. intros Lq q Rq. induction Rq.
+	split*. intros Lq q Rq. induction Rq as [q Lq Hq E | p q i x Lp Lq Hq E Rp IH Hi EL].
 	{ applys* IsPArray_Base. rewrites* read_update. case_if*.
 		rewrite <- C in *.
-		inverts* Rpa; tryfalse. rewrites* H0 in H2.  }
-	{ tests : (pa0 = pa).
+		inverts* Rpa as; tryifalse. intros Hpa E'. rewrites* E in E'. }
+	{ tests : (q = pa).
 		{	applys* IsPArray_Base. rew_map*.
-			forwards* Rpa': IsPArray_Diff pa' pa.
+			forwards* Rpa': IsPArray_Diff p pa.
 			fequals*. }
 		{ applys* IsPArray_Diff. rew_map*. } }
 Qed.
+
+Lemma Extend_update_Diff : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (M: Memory A) (pa: parray_ A) (L: list A) q i x,
+	index L i ->
+	IsPArray M (L[i := x]) pa ->
+	q \indom M ->
+	q <> pa ->
+	M[q] = Desc_Base L ->
+	Extend M (M[pa := Desc_Diff q i x]).
+Proof using.
+	introv Hi Rpa Hq Hdiff Mq. unfold Extend.
+	split*. intros Lp p Rp. induction Rp as [p Lp Hp E | r p j y Lr Lp Hp E Rr IH Hj EL].
+	{	tests : (p = pa).
+		{ applys* IsPArray_Diff q i x L.
+			{ rew_map*. }
+			{ applys* IsPArray_Base. rew_map*. }
+			{ forwards*: IsPArray_Base. } }
+		{ applys* IsPArray_Base. rew_map*. } }
+	{ tests : (p = pa).
+		{ applys* IsPArray_Diff q i x L.
+			{ rew_map*. }
+			{ applys* IsPArray_Base. rew_map*. }
+			{ forwards*: IsPArray_Diff r pa. } }
+		{ applys* IsPArray_Diff. rew_map*. } }
+Qed.
+
+Hint Resolve IsPArray_Extend Extend_trans Extend_add_fresh Extend_update_Base Extend_update_Diff.
 
 
 Instance MonType_Memory A {IA: Inhab A} {EA: Enc A} :
@@ -437,8 +508,7 @@ Proof using.
 	xapp*. intros pa.
 	xchange* PArray_Base_close.
 	xchanges* Shared_add_fresh_Base; intros Hpa.
-	{ apply* Extend_add_fresh. }
-	{ apply* IsPArray_Base. rew_map*. }
+	apply* IsPArray_Base. rew_map*.
 Qed.
 
 Hint Extern 1 (RegisterSpec parray_create) => Provide parray_create_spec.
@@ -450,8 +520,6 @@ Hint Extern 1 (RegisterSpec parray_create) => Provide parray_create_spec.
 		POST (fun sz => \[sz = length L]).
 Admitted. *)
 
-Hint Rewrite update_same : rew_map.
-
 Lemma parray_base_copy_spec : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (M: Memory A) (pa: parray_ A) (L: list A),
 	IsPArray M L pa ->
 	SPEC (parray_base_copy pa)
@@ -461,19 +529,19 @@ Proof using.
 	introv Rpa. lets (n & Rpas): IsPArray_sized_of_unsized Rpa.
 	gen pa L. induction_wf IH: wf_lt n.
 	introv Rpa. xcf*. xpay_skip.
-	xchange* Shared_inv_focus. intros Inv.
+	xchange* Shared_inv_focus. intros I.
 	xopen* pa. intros D. xapp*. xmatch.
 	{ xchange* PArray_Desc_eq_Base. intros L' E.
-		inverts* Rpas; tryfalse.
-		rewrite E in H0. inverts* H0.
+		inverts* Rpas as; tryifalse. intros Hpa E'.
+		rewrite E in E'. inverts* E'.
 		xapp*. intros q. xsimpl*.
 		xchange* PArray_Base_close.
 		xchange* hforall_specialize.
 		xchange* hwand_hpure_l.
 		rewrites* <- E. rew_map*. xsimpl*. }
 	{ xchange* PArray_Desc_eq_Diff. intros E.
-		inverts Rpas; tryfalse.
-		rewrite E in H0. inverts* H0.
+		inverts Rpas as; tryifalse. intros q Hpa E' Rq Hi.
+		rewrite E in E'. inverts* E'.
 		xchange* <- PArray_Desc_eq_Diff. xclose* pa.
 		xchange* hforall_specialize.
 		rewrites* E. rewrites* Points_into_eq_Diff.
@@ -496,9 +564,17 @@ Lemma parray_rebase_and_get_array_spec : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (M: 
 			\[Inv M]).
 Proof using.
 	introv Rpa. xcf*. xpay_skip.
-	xchange* Shared_inv_focus. intros Inv.
-	xopen* pa. intros D. xapp*. skip.
-Qed.
+	xchange* Shared_eq. intros I. xchange* Group_rem.
+	xopen* pa. intros D. xapp*. xmatch.
+	{ xvals*. xchange* PArray_Desc_eq_Base. intros L' E'.
+		xsimpl*. inverts Rpa as.
+		{ intros Hpa E. rewrites* E in E'. inverts* E'. }
+		{ tryifalse. (* Ça ne fonctionne pas directement wtf *) } }
+	{ xclose* pa. xchange* Group_add_again. rew_map*. xchange* <- Shared_eq.
+		xapp*. intros a.
+		xchange* Shared_eq. intros _. xchange* (>> Group_rem pa).
+		xopen* pa. intros D. xapp*. xvals*. }
+Unshelve. auto. Qed.
 
 Hint Extern 1 (RegisterSpec parray_rebase_and_get_array) => Provide parray_rebase_and_get_array_spec.
 
@@ -515,10 +591,9 @@ Proof using.
 	xchange* PArray_Base_close.
 	xchange* Group_add_again.
 	xchanges* <- Shared_eq.
-	{ constructors*.
-		rew_map*. rewrites* <- dom_of_union_single_eq.
-		applys* Points_into_forall_update. applys* Inv_closure. }
-	{ applys* Extend_update_Base. }
+	constructors*.
+	rew_map*. rewrites* <- dom_of_union_single_eq.
+	applys* Points_into_forall_update. applys* Inv_closure.
 Qed.
 
 Hint Extern 1 (RegisterSpec parray_get) => Provide parray_get_spec.
@@ -531,7 +606,7 @@ Lemma parray_set_spec : forall A (IA: Inhab A) (EA: Enc A) (M: Memory A) (pa: pa
 		PRE \[]
 		POST (fun M' q => \[IsPArray M' (L[i := x]) q]).
 Proof using.
-	introv Rpa Hind. xcf*. simpl. xpay_skip.
+	introv Rpa Hi. xcf*. simpl. xpay_skip.
 	xapp*. intros a Points. xapp*. xapp*.
 	xapp*. intros pb.
 	xapp*. xval*.
@@ -539,11 +614,28 @@ Proof using.
 	xchange* (heapdata pa pb). intros Diff.
 	xchange* Group_add_fresh. intros Hpb.
 	rewrites* update_remove_one_neq.
-	xchange* (>> Group_add_again pa).
+	xchange* Group_add_again.
 	{ forwards*: IsPArray_inv_indom. }
-	{ xchanges* <- Shared_eq.
-		{ skip. (* Transitivité + ajouter un lemme update_diff avec bonnes hypothèses *) }
-		{ skip. }
+	{ assert (HMpb: Extend M (M[pb := Desc_Base L[i := x]])).
+		{ applys* Extend_add_fresh.
+			(* 3 lignes suivantes automatisable ? *)
+			rewrites* (>> eq_union_single_remove_one (dom M)).
+			intros* [|]; auto.
+			rewrites* dom_remove in Hpb. }
+		xchanges* <- Shared_eq.
+		{ constructors*. rew_map*.
+			applys* Points_into_forall_update.
+			{ applys* Points_into_forall_update.
+				applys* Points_into_forall_subset (dom M).
+				{ rew_set. intros. rew_set. auto. (* automatisable ? *) }
+				{ applys* Inv_closure. } }
+			{ rewrites* Points_into_eq_Diff.
+				rew_set. auto. (* rew_set* ? *) } }
+		{ applys* Extend_trans.
+			applys* Extend_update_Diff pa (L[i := x]).
+				{ applys* index_update. }
+				{ rew_list. (* ne fait rien ? *) rewrites* update_update_same. rewrites* LibListZ.update_same. }
+				{ rew_map*. } }
 		{ applys* IsPArray_Base. rewrites* read_update_neq. rew_map*. } }
 Qed.
 
@@ -560,7 +652,6 @@ Proof using.
 	xapp*. intros a. xapp*. intros q.
 	xchange* PArray_Base_close.
 	xchanges* Shared_add_fresh_Base; intros Hdom.
-	{ applys* Extend_add_fresh. }
 	{ applys* IsPArray_Base. rew_map*. }
 Qed.
 
